Наш алгоритм основан на подсчете расстояния Дамерау - Левенштейна от слова, не найденного в словаре, до слов, имеющихся в словаре. Словарь организован таким образом, чтобы подсчитывать расстояние не до всех слов в словаре (что потребовало бы очень много времени), а до слов, имеющих длину от n-1 до n+2, где n - длина введенного слова.
Найденные слова-кандидаты, если их больше одного, ранжируются тремя разными способами: 1) по убыванию частотности их лемм (частотность взята из словаря [Ляшевская, Шаров 2009], 2) по убыванию длины цепочки символов, совпадающей в исходном слове и в слове-кандидате, 3) по вероятности ошибки в гласных в слове-кандидате. 
Затем ранги, полученные словами-кандидатами в каждом из трех случаев, складываются, и победителем назначается слово, у которого эта сумма наименьшая. Если таких слов больше одного, то победителем назначается то из них, частотность которого выше. 
Затем слово, не найденное в словаре, заменяется на слово-победитель.

Отдельно обрабатываются случаи использования цифр внутри слова типа "в4ера", "2-го" или "3-этажный". Для этой цели используется словарь возможных замен цифр на буквы (в частности, форм корней числительных) и поиск по словарю русских слов для верификации того, что слово с заменой цифр на буквы действительно существует. Программа умеет распознавать трехзначные, двузначные и однозначные числа.

Также отдельно существует словарь "special_words", который используется для обработки неформальных сокращений и искажений слов типа "ваще", "тыща" и т.д.

К числу недостатков нашего алгоритма можно отнести, во-первых, то, что он не улавливает real-world mistakes, то есть ошибки и опечатки, в результате которых получается слово, имеющееся в словаре. Во-вторых, не будет правильно исправлено слово, если оно сильно короче или сильно длиннее своего правильного варианта. В-третьих, слова, не найденные в словаре, в большинстве случаев будут так или иначе исправлены - даже если это слова, которых нет в словаре не по причине ошибки/опечатки (например, исправляются английские слова, написанные транслитом, неологизмы, новые и не включенные еще в словарь заимствования, некоторые имена собственные и т.д.).